何俊仁及楊森法庭外見記者 指不排除就刑期上訴

黎智英與8名民主派人士前年8月18日民陣集會後帶領群眾遊行到中環遮打道，其中前任議員何俊仁被判囚12個月，緩刑2年；前民主黨主席楊森因參與前年8月31日灣仔至中環遊行，今午被判囚8個月，緩刑1年。二人下午約六時在西九龍裁判法院外見記者，他們對於法官採取的量刑起點感到十分失望，認為和平集會的判決量刑起點比以往高。

何俊仁與楊森一同在庭外接受媒體採訪。何俊仁率先發言，表示對法官的量刑原則及觀念感到十分驚訝及失望，指和平、有秩序及理性的遊行集會在國際法及人權法框架下應該受到尊重，法庭一般不會起訴。但在本案中，法官在量刑時以非常負面的角度去看待和平集會，只看到其破壞秩序及影響社會安寧的一面。另此類案件以往最多罰款了事，但本案的量刑起點竟然是18個月，實在令其沒法相信。何俊仁表示，會再與律師商討，不排除就判決進行上訴。

楊森則表示對此次判刑感到十分驚訝，因為遊行集會自由在香港人權法及基本法中受到保障。但法官竟將2019年的社會不安歸咎於遊行示威，卻對政府施政、警察濫權激起民憤等問題視而不見。楊另指同類案件以往最多判處罰款及社會服務令，而此次卻以18個月作為量刑起點，實在令人匪夷所思，質疑法庭是否配合國安法透過嚴刑法律以打擊和平示威。

緩刑都上訴？

點解唔上訴？

判刑影響同路人/黨友

狗官胡啞文判幾耐
佢就要坐翻幾耐

上訴失敗會加刑
依家重玩法律？點夠大陸玩